
\beginsong
\songname{Akordy}
\songautor{Karel Plíhal}

\verse
[E]Nejkrásnější akord bude [Amaj7]A-maj,
[E]prstíky se při něm nepo[C]lámaj.
[A]Pomohl mi k [H7]pěkné holce s [G#mi7]absolutním [C#mi]sluchem, 
[A]každý večer [C]naplníme [E]balón
horkým [Amaj7]vzduchem.[Ami, A, Amaj7] { }
\endverse

\verse
V stratosféře hrajeme si A-maj,
i když se nám naši známí chlámaj.
Potom, když jsme samým štěstím opilí až namol,
stačí místo A-maj jenom zahrát třeba [Ami]A-moll.
\endverse

\verse
A-moll všechny city rázem zchladí,
dopadneme na zem na pozadí.
Lehneme si do trávy a budem koukat vzhůru,
dokud nás čas nenaladí aspoň do A-[A]duru.
\endverse

\refrain
[A]Od A-dur je jenom kousek k [Amaj7]A-maj,
[F#mi]proto všem těm, [F#mi/F ]co se v lásce [F#mi/E]zklamaj:[F#mi/D] { }
[A]vyždímejte [H7]kapesníky a [G#mi]nebuďte [C#mi]smutní,
[A]každá holka [C]pro někoho [E]má sluch abso[Amaj7]lutní.
\endrefrain

\verse
V každém akord zní, aniž to tuší,
zkusme tedy nebýt k sobě hluší.
Celej svět je jeden velkej koncert lidských duší,
jenže jako A-maj nic tak srdce nerozbuší.
\endverse

\verse
[E]Pro ty, co to A-maj v lásce [Amaj7]nemaj,
[E]moh bych zkusit zahrát třeba [Cmaj7]C-maj\dots
\endverse


\endsong